獲派筍盤公屋230呎單位 4口家嫌細想過唔要

40多歲的施先生，去年聖誕節獲派被認為是公屋荀盤的深水埗海達邨，但他第一時間竟然拒絕，因為嫌棄單位細，希望博下次獲派較大的單位。

但他費煞思量後，覺得都要先接受，於是向房署求情。幸好房署沒有DQ他，依舊分派單位給他。

成功獲分配公屋，原來更要快做抉擇，先接受，還是博下次派得更理想。

採訪：艾馬

攝影：韋平、王晴

施先生是汕尾人，05年透過人才引進計劃申請到港工作，負責維修遊艇，再加上兼職銷售船票給自由行客人，月入接近三萬元。

他09年結婚，有兩名分別5和12歲子女。一家四口住尖沙咀二百呎劏房，月租$12000。

「居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。」

13年，他開始申請公屋，等了差不多8年，去年聖誕節收到通知，獲派深水埗的海達邨。

海達邨鄰近西鐵南昌站，交通便利，又有海景，屬公屋筍盤，很多人爭相想要。但施先生竟然嫌棄，因為他獲派是231平方呎的2至3人單位，他嫌太細不太適合。

「我最初完全不想步入這個單位，開門後也不想進入。你看見這裡長十米，闊兩米四，在內地只算是十二平方米。」

由於申請人可以有三次派屋機會，所以施先生就向房署表示，放棄這次機會，博下一次派得更好。

「親戚以為我傻了，跟外父更差點兒大打出手，問我是否發瘋，說其他人獲派順利邨和東涌，獲派這麼漂亮的單位也不要，不停罵我，但他們其實都不清楚我的情況。」

「其實我是申請四人單位，確實情況是四個人，並沒有瞞騙政府，他們也知道的。」他憤憤不平地說。

「親戚明白後勸我先選擇暫住，因為之前租金真的很昂貴，需要一萬二千元，加上公司又沒有工作。」

於是，施先生再認真思考，自己會否太衝動。

最主要計算的就是租金支出，如果他不要這個公屋單位，繼續住劏房，每月租金$12000，一年就要$144000；如果選擇公屋，每月租金$2006，一年租金才$24072，租金方面，一年便節省接近12萬。

另外，就是位置問題，這裡附近是四小龍，都是中產屋苑，環境優越。

「附近四小龍屋苑泓景臺呎價過萬，有個朋友住在碧海藍天，他花了千多萬買入單位，也只得500多呎，面積不算大，只得兩間睡房，但樓價也要1200萬，他也說我獲派這個單位算是中了六合彩。」

最後，他還是決定接受此單位，幸好房署還未DQ他。

「最初我拒絕了，再次想了十多天，最後才回心轉意。」

單位打開門一眼看清，沒有間房，大廳擺放一張上下架床，梳化及電視櫃，廁所是唯一令他最感滿意，他說:「因為大單位的廁所都係咁大，唔似住劏房咁轉身都困難，有時候更衣或穿西裝的時候，也要走出來先得。」

他希望將來能獲調遷至較大的單位，所以現有單位並沒有進行大裝修，只是鋪地磚和添置家具。

「何時可以搬也不知道，可能需要一年半載，所以先做了這個吊櫃暫用，因為有好多雜物需要安置。」

一家四口，成功獲分配公屋也要睡在同一張上下格床，他說無悔決定，皆因不想再在劏房地獄般生活，他又同情香港人面對住屋問題容易產生焦慮。

他認為香港本來是最具地理優勢的福地，但土地問題導致不少香港人精神崩潰，小朋友的成長心理發展都受影響，長期居住在擠迫的環境中，每日面對着壓迫感，尤其是深水埗的新移民家庭，情況惹人同情。

尖沙咀二百呎劏房，月租$12000。

「居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。」

尖沙咀品流咁複雜邊度比較有文化
又唔係住rosewood

12000銅鑼灣天后都有盤啦

令香港人愈住愈細既原因咪就係屍生你囉

$12000 好撚多選擇喎 洗撚住劏房

又係一定要擺套茶具

房屋署真心廢 呢d人一定有資產啦

$12000住劏房

你覺得房署廢
房署笑緊你on9
我就係射比支殖民趕緊走你地真香港人呀

唔好撚要,人才唔應該住咁細.返大灣區住大屋

施先生是汕尾人，05年透過人才引進計劃申請到港工作

先唔理佢咩人
但係230 4人 住鬼咩

12000康城LP6一房都得啦

返汕尾住2000呎囉

返汕尾咪有大屋住囉
屌你老母

230尺即係21.386平方米，即係2~3人單位
根據房署資料人均少於7平方米
如果有齊4個人名
一入住即變擠迫戶

派屋係根據人數配同大細屋
佢應該個申請入面有人無名

無錢又要學人住tst

屌你 有無check 過大陸d資產先

佢都係人才黎

你睇佢呃到公屋就知

支那國技「偷呃拐騙」

人才引進計劃，但其實做維修工。屌你老味

咁貪心

人才引進計劃,引人才住公屋

中國人+劏房+社工是常識吧,四人家庭入息上限都係三萬頭咋,你估佢老婆有冇返工?

就算3人都唔岩啦
窮人當然冇資格要大細
但係都唔係咁樣做
公私兩邊一齊做細 跟本就CLS
3人家庭以上真係早走早著

我就唔知呢D係乜柒人才

「居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。」

尖沙咀高尚地方

想問佢8 年前家庭收入幾多

係芝麻仁頭腦清醒, 定臭港仁痴慣左線??
係芝麻, 香港, 正確價值觀係錯, 錯既價值觀係正確
進步同勇往直前係錯, 妥協同逆來順受係正確

我唔信佢大陸無樓

二百呎就叫劏房
80呎個d 叫咩

似係大陸佬落到黎香港俾人呃

實無check佢大陸啲資產 死支那狗

月入三皮都住到公屋
咩世界黎

又派俾啲大陸人

死全家
依個case無得嘈

屌你老母支那人嫌三嫌四 死返支那啦

施先生是汕尾人，05年透過人才引進計劃申請到港工作，負責維修遊艇，再加上兼職銷售船票給自由行客人，月入接近三萬元。

佢返汕尾咪得
而家都無自由行

死返上大陸啦

「居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。」

窮撚學人生仔女

無工開但有錢交租 即係好多家產啦

尖沙咀有文化啲笑撚死我

尖沙咀居住 啲人有文化?
唔係話咩
咁重慶大廈嗰邊
定係嗰陣為咗一落街就見到成街同胞咋

$12000 二百尺 vs $2000 二百尺
佢一定好有錢先會想揀前者

月入三萬可以去新界租五百呎屋

優材黎香港同普通人搶公屋..

尖沙嘴除左名鑄 k11 musea 上面個堆apartment
其他都係垃圾殘舊唐樓咋喎

一家四口新移民咪得

後生仔應該好似佢咁18歲即刻結婚再生幾件極速上公屋啦

尖沙咀除左多商場之外同深水埗無咩分別

人才引進計劃 維修工

人才??

咁香港人又做係冇人做

蝗蟲唔翻支那住？

呢d大陸哩上面幾層樓收租係度呃公屋

9成有啦班死賤種

邊到人材呀睇過

根本要廢除公屋制度
香港土生土長既人要同呢類垃圾人口分資源
明知自己窮仲要住尖沙咀，比撚埋半山豪宅你住呀支那蓄
無咁既料就死去租間村屋生活都唔洗咁慘啦

無錯...應該係有d人唔合資格落名....

我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化

幾時火燭燒死

引進人才嚟香港爭公屋

2~3人單位係有機會派俾2人或3人
因為唔超佢個人均面積
佢慣性派大一個人位
只係為左你生多個都唔需要同你做擠迫戶調遷
絕對唔係為你好或根據房署政策

佢地一定會戴多個頭盔
派屋要視乎當時資源

香港D住屋環境直情唔人道
唔係窮人或大陸人就要唔人道...

支那狗

錯晒重點呀清

真心想知佢係乜撚嘢事
萬幾蚊洗撚住劏房咩 條友係咪智商有問題
定係從來冇睇過地產舖 佢屋企附近冇地產舖？
屌你老母經過都會見到有好撚多大屋都係萬零蚊啦

有啲人窮一世唔係冇原因

我重點就係人地揀住劏房係一種「投資」

不嬲支持兩地財產資料互通好多人會新移民被tk

老實講 佢有能力做到遊艇維修
又有公司肯洗幾萬請佢 呢d人都還好
起碼大部份連登仔應該都冇呢個技術替代到佢先 呢個起碼都叫做有貢獻
依家大部份落黎既都係乞食r着數既呀嬸 呢d先最麻煩

而成件事最錯既係唔應該佢落黎十幾年就派間公屋俾佢
房屋福利唔先俾香港本地人 走去益新移民真係on撚9 香港人排大半世 然後佢地落黎就下下插隊優先拎 都痴9線

人才計劃但又住劏房又要排公屋
究竟香港發生咩事

05年可能三成兒登仔都未出世

你唔配用呢個名

三人工萬合資格拎公屋咩

尖沙咀 = 高尚住宅區

佢自己都無文化
有咩資格話人

真係cls，香港而家真係住到人抑鬱

屌你老母海達邨咁撚好畀啲支那人 垃圾支那人仲要嫌三嫌四 一手新樓 五分鐘地鐵站 樓下即刻係商場同埋巴士站 隔離又係街市 公共設施黐住佢 仲要有海景 私樓都比唔上傳 仲有嗰度長沙灣嚟

再一次證明香港人係香港賤過支那人
派比個垃圾鳩閪30000幾一個月都唔比啲真香港人

比得起12000租就咪撚住公屋啦大把人得萬都要交租嗰啲人食條撚

仲要嫌 屌你老母支那麼賤種

專才搵得三萬 ? 仆街政府真係尻批 , 四人搵三萬好似過晒入息 , 又申請到 ?

一手新樓 五分鐘地鐵站 樓下即刻係商場同埋巴士站 隔離又係街市 公共設施黐住佢 仲要有海景 二千蚊租 好多私樓都比唔上 仲有嗰度係長沙灣嚟 竟然俾支那人 唔要啱㗎喇留返俾香港人 弱智支那人全家跳樓死算啦

快撚啲死！全家一齊唔該，唔撚想執你手尾

人地做左15年野 你地做乜鳩

05年透過人才引進計劃申請到港工作，負責維修遊艇

...租金真的很昂貴，需要一萬二千元，加上公司又沒有工作

港共政府嘅傑作

自己放棄完再彈弓手要返都得 已經唔係廢係擺明送比支那人

屌你老母拖兩件曱甴入息3皮冇問題題繼續排隊

我覺得係申報左三個人先會派二百幾尺
記得有 case 報三個人但實際住四個人會收番間屋，除非上左樓先出世就可以申請擠迫戶

尖沙咀邊好住嫁

「附近四小龍屋苑泓景臺呎價過萬，有個朋友住在碧海藍天，他花了千多萬買入單位，也只得500多呎，面積不算大，只得兩間睡房，但樓價也要1200萬，他也說我獲派這個單位算是中了六合彩。」
「居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化，不會好像深水埗般品流複雜，所以便唯有捱貴租。」

我真係屌佢老母臭閪

海達邨嘅房署職員真係好彩
呢啲賤種要個單位嘅話先係惡夢嘅開始，住入去一定呢樣個樣投訴

人才計劃都要攞公屋
真係用咗幾多公帑養呢班乞兒

有friend屋企都唔想買樓租緊樓,呢個價住入門口拍卡樓下有會所地既方
搵3皮一個月但係智力跟唔上

05年透過人才引進計劃申請到港工作

想知佢自爆3皮一個月點解又可以排到公屋

個單位變私樓又可以賣8球

4人月收3萬7上額

05年透過人才引進計劃申請到港工作
人才 公屋

香港冇公屋冇錢派
支那人又資助又公屋

4人咁撚高咩真心唔知
因為根本香港人都唔會生咁撚多個
淨係知一個人先好似$8000左右離撚曬譜
根本個排隊制度都係為大陸狗而設

引入既所謂人材,

係反過嚟拿居公屋資源

乞兒就真

好高騖遠但又沒能力

住公屋既人材

林鄭覺得靠呢班大灣人, 香港就前途光明

$12000長沙灣深水埗唔怕舊
都已經有3-400呎啦
另外都有荃灣村屋500呎
250呎 $12000有機會租到半新樓tim
佢擺明俾人搵笨

吓個乞兒原來搶咗本地人就業機會同
賤價搶低咗個人工

真係好撚奇怪 好撚戇鳩
萬幾蚊住到400呎靚私樓啦 究竟佢係做乜鳩

公屋專才

退一步 200呎我都肯要靚單位邊個會唔放租
弱智冇得救外父點醒佢都唔識反省

「親戚以為我傻了，跟外父更差點兒大打出手，問我是否發瘋，說其他人獲派順利邨和東涌，獲派這麼漂亮的單位也不要，不停罵我，但他們其實都不清楚我的情況。」

同埋佢覺得尖沙嘴好睇字都知佢個人偏見固執到仆街
祝福佢兩個女大個之後早日脫離呢個垃圾老豆

可能AA狗大食,推呢個單位比佢
其他單位食水冇咁深

4人家庭 月入3萬都申請到？？

人才係要住公屋架啦
啲反中亂港分子就全部去移民做外國專才又要住大屋又有freeway

話時話條友會唔會冇打科興呀啦

人地要住有文化既地區 中產區

推

食屎啦去
俾間連套廁包埋賓賓俾你好唔撚好

屌你老母臭閪專才計劃係落嚟拎公屋

佢個細仔5歲
而佢13年開始申請個陣細仔都未出世
睇佢都係冇update 房署
人地派返個2-3人單位俾佢郁好正常
自己on99仲話人

BTW
咁都叫專才，政府真係食燃屎啦

可能有景滾呢

兒登仔好酸

專才，落黎排公屋

地點方便

分分鐘幾千萬身家係支那，蝗蟲乜L做唔出？

再加上兼職銷售船票給自由行客
姐係順德中心班黃牛

Tst品流有幾好？
貪佢夠international 多南亞人

點會唔update咁on9
又可以加大上限 又可以拎大d屋

整船有幾人才...

食屎啦

人才？邊撚度才呀？睇過

有得俾你班低端人口你住
仲想點
已經唔使交稅
最撚鍾意就係扮可憐

窮西想大單位 食屎啦
送層大單位比你好唔好

搵人port佢老母
等HA查佢老母臭西

其實抽開芝麻同香港仁既茅盾
個芝麻仁心態係正確既, ED人既不服輸反命運論, 先會有進步和改變命運既一步, 話人地井底之蛙咁佢起碼識由井底爬出, 唔識咁多同見識少就笑佢, 咁佢見過尖咀先知好過SSP, 再見過IFC先知好過尖咀, 再出埠見過先個外國勢力好過CCP, 笑人無進步GA, 人地咁既心態遲早叻過你

可能佢以為人哋自動會幫佢update，見佢喺香港生咗仔

大陸啲樓邊忽值錢放都冇人要

出現金糧咪得

8 年就有公屋住，香港人等十年都唔知有冇

支那人才真係笑撚死人，賣黃牛飛真係對貢獻香港社會好大

講撚到咁慘 咁返支那囉

真好，引入人才黎爭公屋

老實講句 大陸落黎搵到三萬已經好牛B
屌打好多kong u仔啦

好多大陸人一日打兩份廚工，唔瞓覺，現金出糧好有錢架
根本上到報話自己好慘嗰啲，係嫌辛苦唔願學唔願做，借啲倚話湊仔想等人養

我住第一城都 $12000，300 呎，兩房，點都好過尖沙咀劏房

應該係 agent 呃𨳊佢

尖沙咀嘅人有文化，個度不知幾雜，又有南亞人。

沙田馬鞍山仲好，無咁逼，又有空間

擺明係自己柒左唔記得加名啦
派個細單位俾佢可以怪邊個

完全唔明點解要劃呢d咁prime既地方做公屋
呢d位置 就算係拎黎做公營房屋 都應該係要俾d有付出既人住啦 eg 綠置居/居屋
如果住公屋都可以住係咁prime既地方 仲邊到會鼓勵到人向上流呀

230呎雖然地段好,但真係細
以4人家庭來說最少要300呎啦
房署係咪派錯樓呀,依個應該係二人單位,唔係4人單位

呢個係2~3人單位
但多數派俾兩人申請者
即係應該有兩個人無落名

排另一條隊好似又要再排過

人才黎爭公屋？ 唔怪得多多都唔夠

咩撚嘢人才要住香港公屋呀屌你老母

抵死 咁辛苦咁委屈 返大灣區囉 前景咁撚好

我9000蚊先租到200呎湯房

佢月入三萬

專業人才技術 - 偷呃拐騙

你真係九唔搭八

月入3萬有幾有錢?

我係佢唔會要，咁撚細話之你海景都係咁話

係，正路就加足名派大d 先要
有d 人有問題加唔到另計

居家優住，近朱者赤，近墨者黑，我希望子女在尖沙咀居住，交往的人也比較有文化

又幾撚醒
夜晚去尖東噴水池行個圈
全部都係蝻小朋友
學英文一鳩流

重慶仲唔夠多文化

衷心祝福佢成家一齊火災燒死 望住自己個女慢慢溶果隻

無一千萬身家投資都咪撚比佢地黎啦屌
反正議會都比你控制晒

香港政府邊有咁大power 咪玩啦

1999

肯定唔係用四人家庭上樓
房署派房，通常二人都派2-3人單位，係+1咁派

你自己以為申請緊四人啫
可能根本有啲家庭成員唔合資格

垃圾記者唔識質問個腥香港人戶主

係咪對人才有咩誤解
申請公屋嘅人才？

其實海達邨點樣算筍盤? 附近d新樓起到插針咁, 仲有海景
唯一既優點係近地鐵囉

老婆可能仲係單程証未夠7年

人才引進計劃啲人淪落到住公屋

雖然係大陸人 但遊艇維修好似唔係簡單

聽人講 專做有錢佬既生意 收入唔錯而且 隻船上上下下都要打理 幾千萬既船 真係簡單？

其實香港人完全有能力做呢啲工
問題係呢啲貼埋居港權既外勞干預左市場價格，壓低左人工
令真香港人唔想入行

依個係真 但大陸佬隻船 都係叫返相熟大陸佬做 so sad

有一半住戶係香港人就申請得

人才都嚟爭公屋 dnlm